<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Щука</item>
        <item>Сом</item>
        <item>Форель</item>
        <item>Нельма</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Щука — это хищная пресноводная рыба семейства щуковых. Она распространена в реках, озёрах и прудах северного полушария, особенно часто встречается в водоёмах Европы, Азии и Северной Америки. Щука имеет длинное обтекаемое тело, покрытое мелкой чешуёй, и широкую пасть с острыми зубами, что позволяет ей эффективно охотиться на других рыб и мелких водных животных.

Внешний вид
Тело длинное и торпедообразное, с хорошо развитыми плавниками.
Окрас варьируется от светло-зелёного до тёмно-зелёного или серо-зелёного с характерными пятнами и полосками, которые помогают щуке маскироваться среди водных растений.
Пасть щуки, широкая и вытянутая, оснащена рядом острых зубов, что делает её прекрасным охотником.
Питание и поведение
Щука — хищник и активный охотник, часто прячется в зарослях водных растений, откуда внезапно нападает на добычу. Её рацион включает:

мелкую рыбу,
земноводных,
насекомых,
иногда молодых водоплавающих птиц.
Образ жизни и размножение
Щука предпочитает спокойные участки водоёмов с густой растительностью. Она активна круглый год, особенно интенсивно питается весной и осенью. Нерестится весной, откладывая икру на водные растения. Икринки созревают через несколько недель, и молодь с самого начала ведёт хищный образ жизни.

Значение для человека
Щука — популярный объект спортивной и промысловой рыбалки. Она ценится за вкусное и нежное мясо, которое используют в кулинарии для приготовления котлет, ухи, запеканок и других блюд.k</item>
        <item>Сом — крупная пресноводная рыба из семейства сомовых, одна из самых крупных пресноводных рыб в мире. Его естественный ареал охватывает реки и озёра Европы и Азии. Сомы могут достигать внушительных размеров — до 5 метров в длину и более 300 кг веса, хотя такие гиганты встречаются крайне редко.

Внешний вид
Тело массивное и вытянутое, без чешуи, покрыто слизью,
Голова широкая, с большой пастью, усеянной множеством мелких зубов.
Усы — одна из отличительных черт сома, расположены на верхней и нижней челюстях
Питание и
Сом — ночной хищник и обитатель дна, который предпочитает тихие, глубокие места в водоёмах. Он питается:

рыбой,
земноводными,
мелкими млекопитающими,
водоплавающими птицами, иногда
Образ жизни и разм
Сомы живут в глубоких ямах и предпочитают ночной образ жизни. Активный период начинается с наступлением сумерек, когда сом выходит на охоту. Сомы размножаются весной, когда вода прогревается до нужной температуры. Самки откладывают икру в укромных местах, защищённых от хищников, а самцы охраняют

Значение для человека
Сом — ценная промысловая рыба. Его мясо отличается высоким содержанием белка и полезных жиров, но в нём мало костей, поэтому сом является популярным продуктом в кулинарии. </item>
        <item>Форель — пресноводная рыба из семейства лососёвых, широко распространённая в горных реках и озёрах Европы, Азии и Северной Америки. Форели отличаются большим разнообразием видов и ценным мясом, что делает их популярными в рыболовстве и аквакультуре.

Внешний вид
Тело у форели обтекаемое
Окрас варь
Размеры форели зависят от вида и условий обитания, обычно варьируются от
Питание и поведение
Форель — активный хищник, особенно в раннем возрасте. Питается

насеком
мелкими рыбками,
ракообразными и моллюска
раст
Форель — рыба, предпочитающая чистую, прохладную, насыщенную кислородом воду. Поэтому чаще всего она встречается в горных реках и прохладных озёрах

Образ жизни и размножение
Форели обычно живут в реках с сильным течением или в чистых озёрах, предпочитая прохладные участки. Размножаются в основном осенью и весной, откладывая икру на гравийное дно. Молодь после вылупления остаётся в местах нереста, пока не достигнет достаточного размера, чтобы самостоятельно искать пищу.

Значение для человека
Форель высоко ценится за вкусное, нежное и диетическое мясо. Она популярна в кулинарии и часто используется для запекания, жарки, копчения и приготовления на гриле.</item>
        <item>
Нельма — ценная промысловая рыба из семейства лососёвых, обитающая в холодных пресноводных водоёмах Северного полушария, особенно в Сибири и Арктическом регионе. Это крупная рыба, способная достигать 1,5 метра в длину и весить до 40 кг. Нельма имеет высокую коммерческую и кулинарную ценность благодаря своему нежному и вкусному мясу.

В
Тело у нельмы массивное,
Голова слегка
Окрас — сереб
Размеры варьируются, но взрослые особи могут достигать значительных размеров — до 1,5 метров в длину
Питание и поведение
Нельма — активный хищник и, несмотря на свои размеры, отличается маневренностью. Основу её рациона составляют

мелкой рыбы (особенно корюшки, ряпушки и молоди сиговых),
ракообразных и других водных беспозвоноч
Предпочитает холодные воды с сильным течением и обитает на большой глубине, выбирая глубокие озёра и реки.

Образ жизни и размножение
Нельма ведёт преимущественно одиночный образ жизни, часто мигрирует в поисках пищи. Нерестится осенью, перемещаясь вверх по течению в реки с каменистым или галечным дном. Икра крупная, и молодь остаётся в местах нереста, пока не станет

Значение для
Нельма высоко ценится за своё нежное, жирное и вкусное мясо. Она считается деликатесом и часто используется для приготовления строганины, копчёных и вяленых продуктов, а также других изысканных блюд. Из-за чрезмерного вылова численность нельмы в некоторых регионах сократилась, и для её сохранения применяются меры по контролю промысла и разведению в неволе.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/pike</item>
        <item>@drawable/com</item>
        <item>@drawable/fara</item>
        <item>@drawable/nelma</item>
    </array>
    <string-array name="na">
        <item>Живец</item>
        <item>Черви</item>
        <item>Ракушки и моллюски</item>
        <item>Насекомые</item>
        <item>Сухие и влажные приманки</item>
        <item>Паста и прикормка</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item>мелкие рыбки (например, уклейка или пескарь), которые используют для ловли хищной рыбы</item>
        <item>например, дождевые черви или навозные, отличные для ловли карпа и плотвы.</item>
        <item>применяются для ловли карпа, леща и других мирных рыб.</item>
        <item>мухи, личинки, кузнечики; отлично подходят для ловли хищников</item>
        <item>используются в спиннинговой ловле, часто имитируют рыб или беспозвоночных.</item>
        <item>делаются на основе злаков, которые привлекают мирную рыбу.</item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/minfish</item>
        <item>@drawable/cherv</item>
        <item>@drawable/malysk</item>
        <item>@drawable/myxa</item>
        <item>@drawable/priman</item>
        <item>@drawable/pasta</item>
    </array>
    <string-array name="sna">
        <item>Удочка</item>
        <item>Спиннинг</item>
        <item>Донная снасть</item>
        <item>Нахлыстовая удочка</item>
        <item>Мормышка</item>
        <item>Блесна</item>
        <item>Снасти для фидера</item>
    </string-array>
    <string-array name="sna_content">
        <item>классическая снасть, может быть различных типов: поплавочная, донная, спиннинговая и нахлыстовая.</item>
        <item>используется для ловли хищной рыбы, имеет гибкий хлыст и катушку для заброса приманок.</item>
        <item>включает в себя донные удилища с кормушками и крючками, которые устанавливаются на дне водоема.</item>
        <item>используется для ловли на искусственные мухи, имеет специальные приманки и технику заброса.</item>
        <item>снасть для зимней рыбалки, состоит из маленького крючка с грузом и используется для ловли на мормышку.</item>
        <item>металлическая приманка, применяемая в спиннинговой ловле для привлечения хищников.</item>
        <item>специальные удилища с дальним забросом и кормушками, которые позволяют ловить на дистанции.</item>
    </string-array>
    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/ydocha</item>
        <item>@drawable/spining</item>
        <item>@drawable/donnnnm</item>
        <item>@drawable/nahl</item>
        <item>@drawable/morm</item>
        <item>@drawable/blestna</item>
        <item>@drawable/fider</item>
    </array>
    <string-array name="history">
        <item>Запечённый лосось с лимоном и травами</item>
        <item>Тушёная треска с помидорами</item>
        <item>Форель на гриле</item>
        <item>Рыбные котлеты из минтая</item>
        <item>Суп из судака</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_content">
        <item>Ингредиенты:

Филе лосося – 500 г
Лимон – 1 шт.
Оливковое масло – 2 ст. ложки
Соль, перец, свежие травы (укроп, петрушка) – по вкусу
Приготовление:

1)Разогрейте духовку до 200°C.
2)На филе лосося полейте оливковым маслом, посолите и поперчите.
3)Нарежьте лимон тонкими кружками и выложите их на рыбу.
4)Посыпьте свежими травами.
5)Заверните в фольгу и запекайте 20-25 минут.</item>
        <item>Ингредиенты:

Филе трески – 400 г
Помидоры – 3 шт. (или 1 банка консервированных)
Лук – 1 шт.
Чеснок – 2 зубчика
Оливковое масло – 2 ст. ложки
Соль, перец, зелень – по вкусу
Приготовление:

1)В сковороде разогрейте масло, добавьте нарезанный лук и чеснок, обжарьте до золотистого цвета.
2)Добавьте нарезанные помидоры и тушите 5-7 минут.
3)Выложите филе трески, посолите, поперчите и тушите под крышкой 15 минут, пока рыба не станет мягкой.</item>
        <item>Ингредиенты:

Целая форель – 1 шт. (около 1 кг)
Лимон – 1 шт.
Оливковое масло – 3 ст. ложки
Чеснок – 2 зубчика
Соль, перец, свежая зелень – по вкусу
Приготовление:

1)Очистите и выпотрошите форель, промойте и обсушите.
2)Полейте рыбу оливковым маслом, посолите и поперчите.
3)Внутрь положите нарезанный лимон, раздавленный чеснок и зелень.
4)Готовьте на гриле 10-15 минут с каждой стороны.
</item>
        <item>Ингредиенты:

Филе минтая – 400 г
Лук – 1 шт.
Яйцо – 1 шт.
Панировочные сухари – 100 г
Соль, перец – по вкусу
Приготовление:

1)Пропустите рыбу и лук через мясорубку.
2)Добавьте яйцо, соль, перец и перемешайте.
3)Сформируйте котлеты, обваляйте их в панировочных сухарях.
4)Обжарьте на сковороде с разогретым маслом до золотистой корочки с обеих сторон.</item>
        <item>Ингредиенты:

Филе судака – 300 г
Картофель – 2 шт.
Морковь – 1 шт.
Лук – 1 шт.
Укроп – по вкусу
Соль, перец – по вкусу
Приготовление:

1)В кастрюле вскипятите 1,5 литра воды.
2)Нарежьте картофель и морковь, добавьте в кипящую воду.
3)Обжарьте нарезанный лук на сковороде и добавьте в суп.
4)Через 15 минут добавьте нарезанное филе судака, посолите и поперчите.
5)Варите ещё 10 минут, перед подачей добавьте укроп.</item>
    </string-array>
    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/lososzapech</item>
        <item>@drawable/tyshtresch</item>
        <item>@drawable/forelnagrilll</item>
        <item>@drawable/kotletciiiiii</item>
        <item>@drawable/supsudga</item>
    </array>
</resources>